\documentclass{article}

\usepackage{CJKutf8}
\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{7.5mm}
\usepackage{geometry}
 \geometry{
 a4paper,
 total={170mm,257mm},
 left=20mm,
 top=20mm,
 }
\pagestyle{myheadings}

\title{A Brief Report: Ethics of Experimentation Involving the Infected in Rhodes Island}
\author{S. A\footnote{Department of Medicine, Rhodes Island.Inc, E-mail: S-A@rhodesisland.com}}
\date{June XXXX}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
here is abstract

\end{abstract}
\begin{CJK}{UTF8}{min}
\begin{multicols}{2}
\section{導入}
　鉱石病，並びにアーツの特性に関する研究において感染者を対象とした実験は盛んに行われている（要出典）．
弊社に置いても感染病治療の研究と並行して，感染者の協力を得ながらアーツ特性を解明するための研究を行っており，中には感染者を実験体とした研究もある（要出典）．\par
これらの研究の成果により感染者への治療法・アーツ特性の理解と応用は現在進行系で発展している．
しかし，感染者を対象とする実験はリスクを伴うものである．それは鉱石病患者がアーツを使用することは鉱石病の進行を早めるため，アーツ展開を伴う実験はその症状の進行を早めてしまう恐れがあるからだ．
このような長期的な観点だけでなく，被験者の体調に影響を及ぼすような短期的なリスクもあり，それが顕在化している事例も報告されている．\par
このような事例を今後回避するために，感染者を対象とした実験に伴うリスクを事前に見積り，予めそれを回避・最小化させる方法を取る必要がある．弊社においてはそのような行動指針は策定されていない．
そのため，同じように鉱石病の治療やアーツ特性に関する研究を行っている他の研究機関が定めている規範を参考に，弊社でも鉱石病の研究に関する倫理規範を策定するすることを提案する．\par
　鉱石病の研究に関わる倫理規範を策定することは，実験に伴うリスクの事前予測・回避策の策定の実施を促すだけではない．
それは対外的に感染者への保護をアピールすることをも意味し，鉱石病・アーツの持続的な研究の実現にも繋がることが期待される．

\section{人体実験に関わる倫理規範}
　療従事者の全員が暗黙裡に従っている規範としてヒポクラテスの誓いがある．
その内容は医者がアポロンを始めとする神々に「医療教育」や「患者への適切な治療」などに関する宣誓となっている．
全世界の大学では卒業式に卒業生する医学部生がこれを読み上げる習慣となっている．
しかし，ヒポクラテスの誓いは医療従事者が従う習慣として受け入れられているものの，その誓いを破る者に対する実行力を有しているものではない．
それでも，医療従事者が従うべき規範として歴史上最初に制定された規範であり，良き医療従事者となるための要件としてこの規範を要請している機関は少なくない(出典)．\par
独自に医療倫理の規範を制定している機関もある．民間の医療研究機関として高名なライン生命が策定する医療倫理の規範を紹介する．
ライン生命は世界をリードする民間の医療研究機関である．
鉱石病の研究成果としては毎年進歩的な成果を上げている(要出典)．
そのため，ライン生命は世界的に影響力を有する研究機関であり，そのスタイルや行動規範は他の医療研究機関の模範となっている(要出典)．
また，ライン生命はその規範を定期的に専門のチームによって見直し・改定を行っている．
そのチームには倫理学を専門とする研究者も含まれているため，ライン生命が策定する規範は普遍性の高いものであると推測される．\par
以下にライン生命が掲げる倫理規範の要点を紹介する．
この規範は抽象的な文言で記載されているが，それはライン生命医科学研究に在籍する様々な分野の研究者への普遍性を考慮した結果となっている{\footnote{元ライン生命の研究者であるサイレンス氏から医療分野に適用した倫理規範の文書は非公開であるという助言を受けた．}}．
要点は「一般原理」，「リスク管理」，「意思決定」の3カテゴリーに分類できる．
一般原理は「研究者は人間や環境への被害を抑える，あるいは最小限に留めること」である．
リスク管理は「研究者はリスクが予測される研究に関して事前に人間の自由や生活や福祉，そして環境への影響を見積もり，そのリスクを最小化できるようにコントロールすること」である．
「意思決定」は「科学者の判断が最終的な判断となり得るため，科学者は自身の判断が潜在的に有するリスクを鑑みた上で責任を持って意思決定を行うこと」である．\par
この規範における「人間」は感染者・非感染者を包括していると推測される．
また，各要点において考慮される範囲は研究そのものにおける行動のみならず，研究の成果が及ぼす影響をも含まれていることが明記されている．
最先端で高度な研究成果のみならず，このような規範を策定していることが，ライン生命が世界をリードする研究機関として着目され，他の機関が規範とするところになっている所以だと推測される．\par
弊社もライン生命が掲げるような倫理規範を策定することで，民間医療機関として信頼されるポジションを得ることで会社としての発展につながるだろう．
しかし，現状としてはこのような規範が策定されておらず，毎年いくつかの実験に伴う被験者の被害報告が挙げられている（出典）．
もしこのような被害報告が対外的に漏洩された場合，弊社への社会的信用度は失墜の途を辿ることになるだろう．弊社にも医療倫理の規範を策定する必要性を示すためにも，簡易ながら代表的な例を以下の節で述べる．

\section{事例}
\subsection{aaa}
　被験者にリスク影響があった一例はXX年YY月に実施されたサヴラ人を対象とした実験である（要出典）．
被験者が扱うアーツ特性はサヴラ人が先天的に持つ能力に秀でたものであった．術師オペレータグループはこのアーツ特性を解明するために，被験者がアーツを展開する過程を観察するための実験を実施した．
この実験は被験者が倒れ昏睡に陥るまで実施されたと報告されている．\par
この実験に置いて被験者が昏睡状態に陥った原因は，被験者のアーツ特性を酷使させたことである．アーツの使用によって使用者の体力は消耗される（要出典）．
それにも関わらず，被験者が昏睡状態に陥るまでアーツの展開を看過したことは，実験者のリスク管理が不足していたことを示している．
この実験においては被験者が被るであろう身体的リスクを事前に予測・管理することができていなかったと言える．

\subsection{bbb}
bbbbb \par


\section{要約と結論}


\end{multicols}
\end{CJK}
\end{document}